有無巴打係HA IT 做緊

Manpower agency 好狗呀，中晒伏

？？

講多d樓主

講d唔講d

間西野，個agent 扮晒蟹咁，同一個title既position 少過其他agency十幾%，口口聲聲昆9人話 HA既HR報既價 被人揭穿左就話係 個 candidate 年資唔夠先報呢個價

開agent名啦

條友一開始就扮晒野話盡量同HA果邊爭取拿到高啲，Candidate 愈高人工佢份 comission就愈高，點知完全係相反 既反話

manpower 出名垃圾

唔開名，仲有d咩可以討論？

個agent 叫Chole Lin

man powder出晒名臭，好似近排先入返HA agency list

演員 扮晒嘢

問過有4、5間 agency都直接offer價，佢就一開始扮晒蟹話要等 HA offer 價，外行人唔識就被佢呃左入去

咁你有冇落搭簽最後有冇開返個正常價

間公司本身都臭，個agent都唔知有無得落多d袋

一向覺得agent垃圾，未睇你份resume又亂dum比d公司，一係就收撚完份resume唔撚認真睇，打過黎問既野全部寫撚左係份resume到，一係就效率慢到仆街，由收完，打黎傾，到見，等撚到我工都搵撚埋。成撚日搵到工工之後d垃圾agent至打黎，Hi，我地收到你份resume，食屎啦
所以我搵工，SI，agent個d我一撚定搵到最後搵無可搵至搵佢地

做左幾個月啦⋯我入左去一個星期同事先至話我做左水魚，CAP個價比同title少十幾%，而家走又唔係，唔走又唔係，CV已經有啲非常花 見到個agent係咁搵借口 而家嬲嬲地想走

呢幾日投訴佢之後，個agency話 幫手問上司睇下批唔批加到人地 agency個價，等兩日後又講返果啲說話，話唔批，個個agency bid tender都唔同 懷疑又係左右互搏，自己係度扯貓尾

manpower好出名架wo 大佬

實有袋啦，因為佢話HA出左offer, 但HA個offer比我叫的價仲要少500蚊，我仲心諗HA出手咁低架咩？！後來入左去先發現原來係個agent出既價，total比其他Agency仲要少成16%，我同佢講唔要offer，佢先加quote多1.5k，但都仍然少十幾%⋯ 好狗

咁每間agent出假係有少少唔同，但HA agent好似多數差唔多。 政府TCON返而可能仲海鮮

相差1、2k好正常，但我低過同title CAP 5.幾k

少十幾%, 姐係20K 都唔過

佢夠膽出38.5比我，屌

Agent 不嬲有個統一公價, 下次問多幾間問清楚, 轉con 都講緊起碼一年後, 要預比人食唔少

又真係多左d。巴打出黎做左幾多年野話，做咩咁唔小心btw ha cap有冇45k

唉，仲有8個月！每月比佢食多5k

HA CAP同TCON CAP係一樣價？
兩邊都未做過

做左5、6年，無做開呢啲 政府/半政府 contract 所以唔知價
45據稱多數有😂

Agent每月袋多5k , 實好開心
一個candidate 5k, 10個就50k

就係佢

應該佢好快就知你爆佢

我一早同佢講左我會爆佢出黎啦！真小人好過偽君子！

呢個agent都幾green下喎
估唔到昆人咁叻

嘩 咁高人工

無眼睇

高手agency
1. 一開始就話落力幫你爭取最高價，扮對家出offer，瘋狂壓價，假話拎愈高offer就愈多comission，事實是相反
2. 當被人質疑low pay，就屈人話唔夠年資勉強上title
3. 當被人炸型就扮幫你同上司爭取合理加人工，扮出左份力，過兩日再話係公司唔批，自己已經出左份力幫忙

咩福利都無架嘛

巴打而家一係捱一年轉agent/轉工, 一係就裸辭搵過份
不過宜家時勢都係捱一年轉好d啦

唯有騎住隻牛先，不過好嬲

暫時速度同4字母最好，it人同人力都係閪爆
見你叫價個位都知一二，無架喇，砍掉重練吧喇

唔好做囉咁簡單

我幾個同事都係用緊it人 佢地話幾好啊，定係it銀行先閪？

放樣放名上it果個post
之後每次開post有佢個樣
唔使係依行撈

少年你太年輕了，每3年就會露閪，閪到震。唯一建議，速度同4字母揾T25 轉一轉過一過河。除非你無J你腦細又咸濕又肯攬你喇，唔係唔駛指意諗agent自由行

Manpower咁撚出名都唔知
一拎個名去GOOGLE就乜柒都有
真係 唔呃你呃邊個

做ha唔直接簽約經agent

HA IT祝福你

巴打算唔唔簽都簽左，抵諗d溝左個agent去床上出下火

4字母係邊間？

老牌子 專做t con

速度ok
有開年利是同annual dinner
以前agent係人力銀行 咩7都冇

CAP 兩年前45K已經有, 今時今日有50K,樓主

我同事話多數45

resign!!

我係你就問下你同事用緊果間agent仲有無請緊同樣位
再問下你dept入面話得事請人果個比唔比你轉另一間agent做

佢呢隻tender 都九成九係明碼實價果隻tender
姐係寫到明ha每個月就係比一舊錢你agency自己搞掂佢
所以間agency搵到水魚壓到價就搵多D
基本上ha 係唔會出價同唔知價
ha淨係知每個月找既數同tender寫既係一鳩樣就得

佢擺明搵鳩你笨架喇
間公司自己都會set每個tender最少要賺幾多先會落bid
無肉食就唔會bid 個tender番黎啦
做善事咩

其實係你自己落搭
agent 最尾比你個offer你有權唔要
現實就係咁
做得sec con/tcon 預左唔熟價第一年會被劏
你事前唔做任何功課, 信哂agent?

梳尻樓主, J咗

被騙的那個比騙徒更混帳

要個manager 批准，但個manager據聞唔會幫我地呢啲薯仔，份人好現實

巴打你都比人劏得幾深下
HA CAP價好似係44~46k

Manpower係出左名狗西agent黎 理都唔好理

好可惜現實唔係

大佬，原本Ha話請我，跟住佢話HA offer開38.5比我，狗西到一個點，扮晒蟹話係HA offer 既價

MW 閪撚左 20 年，大把人當年由少年比佢昆撚到中坑，到而家仲係咁多人鍾個頭埋去...

好多人收收埋埋，同事間又唔講人工呢啲，人工話題當係禁忌咁咪最終蝕抵既係自己 唔熟行情最後益晒啲公司

你聽佢9up 啦
你依家得個嘈字又唔係話要走
佢緊係彩你都哂gas啦

年頭升 CSA MP 開最高

水左入去

希望佢下次 bid 唔到 轉 agent

其實好聲好氣問下通常會幫嘅人情世故嘅野

據聞我跟緊個manager都係狗閪黎架，打8號波都話當body-shopper AL，話唔想益agent

又唔係佢出糧

好奇，巴打你做左幾多年野？
下年轉agent就得

manpower呢間野出名西左好耐啦
巴打下次落搭前記住做下功課先

開number啦ching😂

6年 下年轉係得既 不過被人咁呃法條氣chok住 。總之agent信唔過，尤其甜言蜜語既agent最大鑊

咩number

tcon 不嬲係政府或者HA同agent傾好晒價 你嘅人工係agent公司出 關政府或者HA閪事咩

簡單講 一早政府同agency簽咗一個cap 係50k
agent出幾多人工俾candidate政府係唔會理
中間嘅水份就係agent賺嘅錢 agent出俾你43k 佢就袋7k
佢俾你40 佢就袋10 佢梗係有咁低壓你咁低
quit再嚟過啦你quit 個agent即刻無錢收

Nono, 據聞曾經有個同事都咁樣問manager, 個ger問返佢， 「點解要特登為你咁做？」

你有冇SL， 同醫療卡

跟足勞工法例

轉team+轉agency 駛唔駛一個月過冷河？

辭職走啦

想搵t-con 求開名

留名

係咪 HA翻工，但係manpower 出糧，而且要填timesheet?

咁有冇完約bonus ?

我曾though Manpower agent 狗apply HA,
當年我近7年programmer 經驗，
叫我apply HA 最低級programmer offer 19k ,
可能收工要on duty, 冇醫保冇SL, 冇AL, 冇bonus la

我以前7年programmer 經驗時，
呢間垃圾manpower 敢offer 19k 俾我叫我apply HA最低級programmer , no SL no AL, 冇醫保冇bonus 呢d 基本啦，仲要non office hour 可能要on duty

做咩唔自己apply direct con

HA d programmer 工係咪有冇得直接apply?定係一定要經agent入？

linkedin/jobsdb見到manpower即block

可惜個老闆好mean，條team做手機app，但係叫佢買一部 android去做testing都唔肯，啲同事係用自己手機去試
Btw 轉team唔駛過冷河？

年年都有post 屌，年年都有人中伏

咁就一個月食你6.5k

多數都係打黎個下先開始睇
之後就讀返份cv比我聽問我做過乜

一係騎牛
一係即resign
條起唔順又唔敢走
我係agent同佢個ha老闆都一樣會住呢個post黎笑鳩你

其實點解唔認輸
人地又無犯法無逼你take offer
agent食人血饅頭都要用技術
要屌就屌ha唔直接出direct con

係既，講大話唔算犯法既 不過手法一樣係低劣 同騙徒一樣都係呃錢不過係唔犯法咁解

9up問下，
如果成班同事唔share人工
你係咪都會好滿意個人工

所以你寧願一世都要係溫室入面，被人灌輸既定知識，受人飼養？唔需要知道任何事實？睇你想做一個被政府矇騙係一個假伊甸園入面生活緊定係知道現實世界係點樣殘酷的人

假如有人殺左你父母，跟住就領養左你，成十幾個小朋友都係同你一樣，你地日日都豐衣足食，無人去問自己出身，你地日日都過得好開心架，係咪？

鄰國13億人覺得係

講緊商業社會
你大公司同一個post一樣可以唔同人工
定係係轉左去ha cap先發現呢個事實

你條友搞搞陣，偷換概念，認定主題係狗西agency。無人會認為同一post人工一定會相同，問題係狗西agent由頭到腳講大話玩心理戰昆人。

話說樓主你而家辭左未，定簽左約唔走得？

你用得依兩個假設，姐係你本身滿意個人工，不過之後發現其他人賺得俾你多，你就唔忿氣

一個月通知，岩岩先send cv, 一有offer就走啦

做左咁多年野都咁大火氣
簽果時接受，而家嬲又唔直接辭工
辭工對agent 先會傷

唔好玩啦，大把人都係呢種情況啦，問題出係邊你都未睇得清。狗西agent 正人渣

被agent昆+賺咁多 同被公司賺係兩種心情 唔明既人就繼續唔明啦

斷人衣食如殺人父母，雖未至咁誇張

簽果陣Agent仲口口聲聲話個價係ha出既添啦，又話人工話自己已經好落力幫果邊爭取呢個價，仲話加人工跟足政府，你唔知個真相既話咪信晒佢，多謝佢都黎唔切囉 上網又咁少HA既資料睇

Candidate人工越高即係佢公司吸血越少

我覺得樓主係岩
只係部份人覺得係社會咁等於咁
樓主可以滿足於某人工又唔等於其他人係件事冇問題
agent有社會上需要但慢慢變質成賣弄口技什至呃呃哄哄

多數agent 都唔誠實
作為可憐嘅傭兵 好多時要自己fight待遇

你身處咩位就由咩角度睇，打工仔角度我實支持樓主

Pin

如果你係agent 就會覺得呃呃哄哄 正常
係傭兵就覺得agent 不誠實
係正苦mang 就 wfc

所以我就支持樓主
支持各位講多D tcon 情況 人工
咁就大家唔會比agent 吸太多血
好似係

其實做開tcon/ha con嘅IT狗都好熟玩法
亦都好肯交流人工福利
而且上年開始政府會公佈tcon嘅平均人工
俾第一次入門玩嘅人識價唔會俾agent呃

佢好似有啲直接請有啲係t contract

直接請就係ha人 或者公務員

ManPower專做政府外判既工，人工要仲輸大市10-20%，年年FG搵工period都有post屌佢地

內部基本上完全公開晒架喇

啲agent淨係呃到新入職
但奈何一入職就好難轉, 一係就辭工

HA嚟講, secondment contract同direct contract post嘅head count係唔同野嚟

你嗰個post係預咗direct就direct, secondment就secondment (都有例外嘅, 不過係internal同埋少case)

direct 可以上ha個網睇, 不過基本上好難入到, 通常係internal升職/secondment轉direct

tender 入bid

programmer位direct con是公開的較少內定，ap就多內定利申做過一陣子

個人實力大於一切

主要係睇老闆like唔like你

一係你真係勁到曉飛⋯

interview時間比盡你15分鐘點睇得出你飛天

真係生得順眼有著數

咁要睇interviewer性別

要睇識唔識飛天就難啲
睇要睇有無實力定得把口其實易過借火
你有冇試過interview 人？

冇成日覺得written test睇實力，oral睇正唔正常同順眼。但ha係冇written test

如果佢係吹水佬咁點

舉個例：而家10個人，你問佢哋同一set問題，問5題，你估下問完之後你可唔可以分別到technical最叻，最嘢最有責任心，最肯自己學嘢嘅頭一兩個人？

method of elimination，有比較下，傻嘅都識分
當然可以10個都係唔得

I know that feeling 巴， 大家明買明賣講到明會抽幾多其實冇乜所謂，做中間食完夾棍仲要懶係好人咁懶落人哋度係得香港同大陸先做得出

HA真係請好多女 P/AP

入面d野本身唔難同唔趕唔洗下下請技術型毒撚返黎

可惜我係技術型

唔講真係唔知

時也命也

edps出名好agent
唔洗咁撚隱晦啦
之前每逢傑志贏波就有自助餐食

做得tcon/ha con呢啲識反包皮就請嘅位都係為咗鳩hea
出面啲AP邊有得比

睇team/dep 做bank IT都未必chur爆都可以有啲hea爆team...
不過ha啲野唔趕就真既

做緊非ha cap得43k都覺得有d低
估唔到ha得38.5k

ha應該高過tcon
tcon暫時知好似可以去到44-45
ha應該唔止

HA cap 正常價係45k 左右，d agent 都係呃到未入去做過的人多

利申: 做過HA IT

都正常嘅direct con ap都有38k比你玩下ie11嗰個年代嘅野。越來越覺得香港真心冇未來，就算冇送中都一樣

原來ha contract又唔同t con?

聽下電話收下call都有大把Direct AP

見的人常日都OT起碼7 8點

Cluster IT

搵4皮幾可以0 ot 既私人工有咩

個個博表現想轉direct

對上幾間inhourse 夠鐘 全部人即刻走

仲有要上到AP先有4皮

技術型又真係勁就唔好入去做啦 一係出國，一係自己開公司（要唔係毒撚又真係技術型仲要有人脈先做到老闆），純技術型又毒撚格咁搵間tech公司做算

又未至於呃既, 都係明買明賣, 人地講好晒offer 同福利俾你聽, 問題係你落唔落搭姐, 雖然Manpower 呢間野都出名閪架啦, 行內人都知搵呢D工大概咩價位同埋要貨比三家

岩呀。咁點解一開始agent佢要扮傻話 要幫人同HA爭取到expected salary? 佢唔係驚被人咬價、去問其他agent個價係幾多？同埋佢份 contract唔會預先比你睇，要簽果下先同你講，果時已經準備要簽約，邊會諗咁多？

點解interview完ha比offer個agent口口聲聲話ha比左呢個價， 跟住同佢講個價太低，個agent又話要問下HA agent批准，點知原來係問返自己公司就搞掂。

巴打而家咩環境
CAP轉出去私人工你叫返同價? 多唔多interview
我都諗緊搵agent apply csa

個市差左 轉唔轉都死

我聽人講7月尾有d部門會完約, 去試下咋
你有冇搶心將來唔續約/ 轉私人市場無人要?

轉做t con咪一樣lol。CIMS唔係請好多人，咩內部轉過去咪得

我覺得睇公司啦，如果本身有tech底，而間公司有要求 想請有能力既人，咁都有機會既。好多公司都唔做啲code test, interview又問埋啲唔tech既野，你明架啦，要問到啲問題都要本身個 interviewer 有料

有料其實唔需要討論, 前提要成功入到職

印象分幾時都係最重要, 拎到offer係第一, 熬到probation係第二
身邊好多人唔做sec con/ tcon就係咁解
睇黎巴打對自己能力好有信心, 咁轉咩工都唔驚啦